[
{"titular": ["72 partidos adicionales, 2 hexagonales y 1 cuadrangular: as\u00ed se juega el nuevo formato de la Liga Pro"], "descripcion": ["La entidad que organiza el torneo nacional decidi\u00f3 atender a las solicitudes de varios clubes que ped\u00edan m\u00e1s jornadas en el pasado sistema para este a\u00f1o."]},
{"titular": ["El COI repondr\u00e1 a los deportistas las medallas \u2018defectuosas\u2019 de los Juegos Ol\u00edmpicos Paris 2024 "], "descripcion": ["M\u00e1s de un centenar de preseas fueron devueltas por deportistas descontentos, estas ser\u00e1n \"sistem\u00e1ticamente\" reemplazadas por la Monnaie de Par\u00eds."]},
{"titular": ["Copa Africana de Naciones se posterga para mediados de 2025"], "descripcion": ["Costa de Marfil es el vigente campe\u00f3n del certamen."]},
{"titular": ["Javier Burrai dejar\u00e1 Barcelona SC. Se va por \u2018decisi\u00f3n propia\u2019, le revelan a EL UNIVERSO"], "descripcion": ["El guardameta fue campe\u00f3n con los toreros en 2020 y ten\u00eda contrato hasta el 2027. Se desconoce el club al que se marchar\u00e1."]},
{"titular": ["\u2018Gracias, James Rodr\u00edguez\u2019, la indirecta de Antonio Alvarez al volante colombiano tras el fichaje de Xavier Arreaga a Barcelona SC"], "descripcion": ["Si bien solo public\u00f3 una imagen con el zaguero, el presidente, en tono gracioso, se refiri\u00f3 al cafetero, la \"principal raz\u00f3n\" del traspaso del tricolor."]},
{"titular": ["Copa Africana de Naciones se posterga para mediados de 2025"], "descripcion": ["Costa de Marfil es el vigente campe\u00f3n del certamen."]},
{"titular": ["El COI repondr\u00e1 a los deportistas las medallas \u2018defectuosas\u2019 de los Juegos Ol\u00edmpicos Paris 2024 "], "descripcion": ["M\u00e1s de un centenar de preseas fueron devueltas por deportistas descontentos, estas ser\u00e1n \"sistem\u00e1ticamente\" reemplazadas por la Monnaie de Par\u00eds."]},
{"titular": ["72 partidos adicionales, 2 hexagonales y 1 cuadrangular: as\u00ed se juega el nuevo formato de la Liga Pro"], "descripcion": ["La entidad que organiza el torneo nacional decidi\u00f3 atender a las solicitudes de varios clubes que ped\u00edan m\u00e1s jornadas en el pasado sistema para este a\u00f1o."]},
{"titular": ["Festeja Piero Hincapi\u00e9: triunfo del Bayer Leverkusen lo coloca a un punto del l\u00edder de la Bundesliga"], "descripcion": ["El ecuatoriano volvi\u00f3 a cumplir un destacado rendimiento desempe\u00f1\u00e1ndose como lateral por la izquierda, aportando tanto en defensa como en ataque."]},
{"titular": ["Manchester City deja escapar la victoria ante Brentford en los minutos de descuento"], "descripcion": ["El conjunto de Guardiola perdi\u00f3 la posibilidad de sumar cuatro triunfos al hilo luego de una racha negativa."]},
{"titular": ["Chelsea, con Mois\u00e9s Caicedo de titular, consigue amargo empate en casa por Premier League"], "descripcion": ["Se pudo notar, mientras jugaba abierto por la banda, que el ecuatoriano no estaba c\u00f3modo e incluso provoc\u00f3 un penal en la segunda parte del compromiso."]},
{"titular": ["\u2018Gracias, James Rodr\u00edguez\u2019, la indirecta de Antonio Alvarez al volante colombiano tras el fichaje de Xavier Arreaga a Barcelona SC"], "descripcion": ["Si bien solo public\u00f3 una imagen con el zaguero, el presidente, en tono gracioso, se refiri\u00f3 al cafetero, la \"principal raz\u00f3n\" del traspaso del tricolor."]},
{"titular": ["La Serie C fue \u2018totalmente descalificada\u2019 para el 2025, dice presidente de la Agremiaci\u00f3n de \u00c1rbitros"], "descripcion": ["La propuesta fue sugerida por el presidente de la Liga Pro."]},
{"titular": ["Precios de las entradas para la Noche Amarilla de Barcelona SC en Nueva Jersey y Quito"], "descripcion": ["El evento en Estados Unidos ser\u00e1 el 26 de enero y en la capital de la Republica, el 6 de febrero."]},
{"titular": ["Javier Burrai dejar\u00e1 Barcelona SC. Se va por \u2018decisi\u00f3n propia\u2019, le revelan a EL UNIVERSO"], "descripcion": ["El guardameta fue campe\u00f3n con los toreros en 2020 y ten\u00eda contrato hasta el 2027. Se desconoce el club al que se marchar\u00e1."]},
{"titular": ["En qu\u00e9 canales ver en vivo el Sudamericano Sub-20 de Venezuela, en el que jugar\u00e1 Ecuador"], "descripcion": ["El certamen empieza el 23 de enero. La selecci\u00f3n nacional integra el grupo B del torneo."]},
{"titular": ["\u200b\u2018\u200bPantallazo\u2019 de Djorkaeff Reasco aumenta rumores de su llegada a Nacional de Uruguay"], "descripcion": ["El atacante capitalino no tuvo una destacada temporada en Barcelona SC y el f\u00fatbol charr\u00faa ser\u00eda su destino para este 2025."]},
{"titular": ["\u00bfIv\u00e1n Hurtado o Piero Hincapi\u00e9? La curiosa respuesta del \u2018Bam Bam\u2019 sobre el defensa ecuatoriano"], "descripcion": ["Al tricolor lo hicieron  compararse con futbolistas de la talla de Jorge Guagua o Giovanny Espinoza.  "]},
{"titular": ["Samborond\u00f3n, sede de Copa Panamericana de Marcha 2025: medallistas ol\u00edmpicos Daniel Pintado y Glenda Morej\u00f3n estar\u00e1n en la competici\u00f3n"], "descripcion": ["La competencia se desarrollar\u00e1 en las nuevas infraestructuras viales que la Alcald\u00eda est\u00e1 construyendo en el sector de La Puntilla."]},
{"titular": ["Elevado costo del pase impide el fichaje de \u00c1ngel Mena a Liga de Quito"], "descripcion": ["El futbolista actualmente se encuentra sin equipo y pese a que no existi\u00f3 una negociaci\u00f3n formal, desde la instituci\u00f3n quite\u00f1a  preguntaron por su situaci\u00f3n."]},
{"titular": ["La Federaci\u00f3n Deportiva Nacional del Ecuador (FDNE), Barcelona SC y Emelec celebran su centenario"], "descripcion": ["N/A"]},
{"titular": ["La ideolog\u00eda lleg\u00f3 al f\u00fatbol"], "descripcion": ["N/A"]},
{"titular": ["\u00a1Basta de extranjerismos\u2026!"], "descripcion": ["N/A"]},
{"titular": ["Reinerio Casanova y el centenario de la carrera cicl\u00edstica Salinas-Guayaquil"], "descripcion": ["N/A"]},
{"titular": ["La clav\u00f3 al \u00e1ngulo..."], "descripcion": ["N/A"]},
{"titular": ["72 partidos adicionales, 2 hexagonales y 1 cuadrangular: as\u00ed se juega el nuevo formato de la Liga Pro"], "descripcion": ["N/A"]},
{"titular": ["\u2018Gracias, James Rodr\u00edguez\u2019, la indirecta de Antonio Alvarez al volante colombiano tras el fichaje de Xavier Arreaga a Barcelona SC"], "descripcion": ["N/A"]},
{"titular": ["Precios de las entradas para la Noche Amarilla de Barcelona SC en Nueva Jersey y Quito"], "descripcion": ["N/A"]},
{"titular": ["Javier Burrai dejar\u00e1 Barcelona SC. Se va por \u2018decisi\u00f3n propia\u2019, le revelan a EL UNIVERSO"], "descripcion": ["N/A"]},
{"titular": ["\u2018El \u00fanico cl\u00e1sico es con Emelec, al jugar contra Liga de Quito exige m\u00e1s la altura que el rival\u2019, el \u00e1cido comentario de Ismael Blanco, exdelantero de Barcelona SC, sobre los duelos ante los albos"], "descripcion": ["N/A"]},
{"titular": ["72 partidos adicionales, 2 hexagonales y 1 cuadrangular: as\u00ed se juega el nuevo formato de la Liga Pro"], "descripcion": ["N/A"]},
{"titular": ["\u2018El \u00fanico cl\u00e1sico es con Emelec, al jugar contra Liga de Quito exige m\u00e1s la altura que el rival\u2019, el \u00e1cido comentario de Ismael Blanco, exdelantero de Barcelona SC, sobre los duelos ante los albos"], "descripcion": ["N/A"]},
{"titular": ["\u2018\u00bfQu\u00e9 imagen le dej\u00f3 a usted? Usted es quien sabe de f\u00fatbol\u2019, la curiosa respuesta del presidente de Emelec"], "descripcion": ["N/A"]},
{"titular": ["\u00bfD\u00f3nde ver la Explosi\u00f3n Azul 2025 de Emelec?"], "descripcion": ["N/A"]},
{"titular": ["\u2018Emelec necesita una reanimaci\u00f3n cardiopulmonar que Leonel \u00c1lvarez no sabe aplicar\u2019, la impresi\u00f3n tras derrota ante Alianza Lima  "], "descripcion": ["N/A"]},
{"titular": ["72 partidos adicionales, 2 hexagonales y 1 cuadrangular: as\u00ed se juega el nuevo formato de la Liga Pro"], "descripcion": ["N/A"]},
{"titular": ["Elevado costo del pase impide el fichaje de \u00c1ngel Mena a Liga de Quito"], "descripcion": ["N/A"]},
{"titular": ["\u2018El \u00fanico cl\u00e1sico es con Emelec, al jugar contra Liga de Quito exige m\u00e1s la altura que el rival\u2019, el \u00e1cido comentario de Ismael Blanco, exdelantero de Barcelona SC, sobre los duelos ante los albos"], "descripcion": ["N/A"]},
{"titular": ["Liga de Quito se enfrentar\u00e1 al Vinotinto FC en la primera fecha de la Liga Pro"], "descripcion": ["N/A"]},
{"titular": ["\u00c1lex Arce:  Hoy tengo contrato con Liga de Quito, ya veremos qu\u00e9 pasa luego "], "descripcion": ["N/A"]}
]