[
{"titular": ["\u2018Emelec necesita una reanimaci\u00f3n cardiopulmonar que Leonel \u00c1lvarez no sabe aplicar\u2019, la impresi\u00f3n tras derrota ante Alianza Lima  "], "descripcion": ["Los millonarios, impedidos de realizar fichajes al menos para el primer semestre de este 2025, tuvieron su primera prueba futbol\u00edstica."]},
{"titular": ["\u00bfQu\u00e9 tan cerca est\u00e1 Washington Aguerre, arquero uruguayo, de Barcelona SC? "], "descripcion": ["El guardameta no renovar\u00eda con Pe\u00f1arol, equipo con el que jug\u00f3 Copa Libertadores el a\u00f1o anterior y lleg\u00f3 hasta instancias semifinales."]},
{"titular": ["\u00bfCu\u00e1ndo arranca el Sudamericano Sub-20 de Venezuela 2025?"], "descripcion": ["Las selecciones de esta parte del continente se alistan para el certamen que se realizar\u00e1 en los pr\u00f3ximos d\u00edas en suelo llanero."]},
{"titular": ["\u00a1Sin arquero! Con n\u00f3mina incompleta el Inter Miami CF prepara amistoso de pretemporada ante Am\u00e9rica"], "descripcion": ["Oscar Ustari y Cole Jensen no tienen contrato firmado con el club, que no cuenta con Drake Callender, citado a la selecci\u00f3n de Estados Unidos para amistoso."]},
{"titular": ["Luiz Felipe Scolari ve a Cristiano Ronaldo ganando la Copa del Mundo de 2026"], "descripcion": ["El actual delantero del Al Nassr cumplir\u00e1 40 a\u00f1os en febrero."]},
{"titular": ["Luiz Felipe Scolari ve a Cristiano Ronaldo ganando la Copa del Mundo de 2026"], "descripcion": ["El actual delantero del Al Nassr cumplir\u00e1 40 a\u00f1os en febrero."]},
{"titular": ["\u00a1Sin arquero! Con n\u00f3mina incompleta el Inter Miami CF prepara amistoso de pretemporada ante Am\u00e9rica"], "descripcion": ["Oscar Ustari y Cole Jensen no tienen contrato firmado con el club, que no cuenta con Drake Callender, citado a la selecci\u00f3n de Estados Unidos para amistoso."]},
{"titular": ["\u00bfQu\u00e9 tan cerca est\u00e1 Washington Aguerre, arquero uruguayo, de Barcelona SC? "], "descripcion": ["El guardameta no renovar\u00eda con Pe\u00f1arol, equipo con el que jug\u00f3 Copa Libertadores el a\u00f1o anterior y lleg\u00f3 hasta instancias semifinales."]},
{"titular": ["\u2018Emelec necesita una reanimaci\u00f3n cardiopulmonar que Leonel \u00c1lvarez no sabe aplicar\u2019, la impresi\u00f3n tras derrota ante Alianza Lima  "], "descripcion": ["Los millonarios, impedidos de realizar fichajes al menos para el primer semestre de este 2025, tuvieron su primera prueba futbol\u00edstica."]},
{"titular": ["\u00bfCu\u00e1ndo arranca el Sudamericano Sub-20 de Venezuela 2025?"], "descripcion": ["Las selecciones de esta parte del continente se alistan para el certamen que se realizar\u00e1 en los pr\u00f3ximos d\u00edas en suelo llanero."]},
{"titular": ["\u00c1lex Arce:  Hoy tengo contrato con Liga de Quito, ya veremos qu\u00e9 pasa luego "], "descripcion": ["El delantero paraguayo arrib\u00f3 al pa\u00eds para sumarse a la pretemporada."]},
{"titular": ["El Giro de Italia presenta su recorrido 2025, con cuatro \u2018temibles\u2019 etapas de monta\u00f1a"], "descripcion": ["La Corsa Rosa partir\u00e1 de Albania, donde se disputar\u00e1n las tres primeras etapas de esta edici\u00f3n 108. La etapa 14 tendr\u00e1 cierre en Eslovenia."]},
{"titular": ["\u200b\u2018No es lo mismo jugar sin hinchada\u200b que con hinchada y eso es un reto para m\u00ed\u2019: la declaraci\u00f3n de Alexis Villa, golero presentado en Liga de Quito, tras su paso por Independiente del Valle"], "descripcion": ["El guardameta lleg\u00f3 a filas azucenas a finales del 2024 y fue oficializado este lunes como refuerzo del equipo campe\u00f3n de la Liga Pro."]},
{"titular": ["\u2018Estoy agradecido por la oportunidad, vengo a dar todo de m\u00ed\u2019: primeras declaraciones de Dar\u00edo Aimar en Liga de Quito"], "descripcion": ["Dar\u00edo Aimar dio sus primeras declaraciones en la presentaci\u00f3n de los nuevos jugadores de Liga de Quito."]},
{"titular": ["Desde Liga Pro aseguran que \u00e1rbitros no paralizar\u00e1n sus actividades por falta de pago en el 2025"], "descripcion": ["La deuda que mantiene el organismo con el gremio arbitral ser\u00e1 cubierta en las pr\u00f3ximas semanas."]},
{"titular": ["\u00bfD\u00f3nde ver la Copa AFNA? Plataformas, horarios y precios de las entradas"], "descripcion": ["La Copa AFNA se podr\u00e1 ver a nivel nacional e internacional por la plataforma de 'streaming' Zapping."]},
{"titular": ["Noche Amarilla y Explosi\u00f3n Azul tendr\u00e1n Cl\u00e1sico del Astillero"], "descripcion": ["Ambos equipos disputar\u00e1n un trofeo con la denominaci\u00f3n del partido inmortal."]},
{"titular": ["Toreros vs. chullas: SD Quito se vestir\u00e1 de gala para la Noche Amarilla en Quito"], "descripcion": ["Jos\u00e9 Pardo, presidente de SD Quito, confirm\u00f3 que ser\u00e1n uno de los rivales de Barcelona en dicho evento deportivo."]},
{"titular": ["\u00a1\u200bVuelve el f\u00fatbol! La Copa AFNA abre la temporada 2025 para equipos capitalinos"], "descripcion": ["Aucas, Deportivo Quito, El Nacional y Vinotinto Ecuador se medir\u00e1n en un cuadrangular que se disputar\u00e1 entre el 22 y 26 de enero."]},
{"titular": ["El tema econ\u00f3mico es el principal motivo por el que \u00c1ngel Mena no llegar\u00e1 a Liga de Quito"], "descripcion": ["Se dio a conocer que por un tema econ\u00f3mico, Liga de Quito no fichar\u00e1 a \u00c1ngel Mena para la temporada 2025."]},
{"titular": ["La Federaci\u00f3n Deportiva Nacional del Ecuador (FDNE), Barcelona SC y Emelec celebran su centenario"]},
{"titular": ["La ideolog\u00eda lleg\u00f3 al f\u00fatbol"]},
{"titular": ["\u00a1Basta de extranjerismos\u2026!"]},
{"titular": ["Reinerio Casanova y el centenario de la carrera cicl\u00edstica Salinas-Guayaquil"]},
{"titular": ["La clav\u00f3 al \u00e1ngulo..."]},
{"titular": ["\u00bfQu\u00e9 tan cerca est\u00e1 Washington Aguerre, arquero uruguayo, de Barcelona SC? "]},
{"titular": ["Noche Amarilla y Explosi\u00f3n Azul tendr\u00e1n Cl\u00e1sico del Astillero"]},
{"titular": ["Toreros vs. chullas: SD Quito se vestir\u00e1 de gala para la Noche Amarilla en Quito"]},
{"titular": ["Es \u2018muy complicado\u2019 que Gabriel Cortez vuelva a El Nacional"]},
{"titular": ["\u00bfC\u00f3mo ser\u00e1 el nuevo formato de la Liga Pro para la temporada 2025?"]},
{"titular": ["\u2018Emelec necesita una reanimaci\u00f3n cardiopulmonar que Leonel \u00c1lvarez no sabe aplicar\u2019, la impresi\u00f3n tras derrota ante Alianza Lima  "]},
{"titular": ["Noche Amarilla y Explosi\u00f3n Azul tendr\u00e1n Cl\u00e1sico del Astillero"]},
{"titular": ["\u00bfC\u00f3mo ser\u00e1 el nuevo formato de la Liga Pro para la temporada 2025?"]},
{"titular": ["\u00bfCu\u00e1ndo ser\u00e1 revelado el tan esperado calendario de partidos de la Liga Pro 2025?"]},
{"titular": ["Emelec cay\u00f3 derrotado en su primer partido de pretemporada en la Tarde Blanquiazul contra Alianza Lima"]},
{"titular": ["\u00c1lex Arce:  Hoy tengo contrato con Liga de Quito, ya veremos qu\u00e9 pasa luego "]},
{"titular": ["\u200b\u2018No es lo mismo jugar sin hinchada\u200b que con hinchada y eso es un reto para m\u00ed\u2019: la declaraci\u00f3n de Alexis Villa, golero presentado en Liga de Quito, tras su paso por Independiente del Valle"]},
{"titular": ["\u2018Estoy agradecido por la oportunidad, vengo a dar todo de m\u00ed\u2019: primeras declaraciones de Dar\u00edo Aimar en Liga de Quito"]},
{"titular": ["El tema econ\u00f3mico es el principal motivo por el que \u00c1ngel Mena no llegar\u00e1 a Liga de Quito"]},
{"titular": ["Dar\u00edo Aimar es nuevo refuerzo de Liga de Quito para el 2025"]}
]